{
    "quizDataSet": [
        {"question":"ギリシャ語で「大地の林檎」","answer":"「カモミール」…花にはリンゴの果実に似た香りがあるロシアの国花の１つ","a1":"カモミール","a2":"ハスカップ","a3":"エーデルワイス","a4":"チューリップ","correct":"カモミール"},
        {"question":"ノルウェー語で「極地」","answer":"「クラーケン」…その多くが巨大なタコやイカのような頭足類の姿で描かれる、北欧伝承の海の怪物","a1":"クラーケン","a2":"シーサーペント","a3":"レヴィアタン","a4":"クトゥルフ","correct":"クラーケン"},
        {"question":"ノルウェー語で「小さな斧」","answer":"「リレハンメル」…1994年に第17回冬季オリンピックが開催された都市","a1":"リレハンメル","a2":"ガルミッシュパルテンキルヘン","a3":"シャモニー","a4":"コルチナダンペッツォ","correct":"リレハンメル"},
        {"question":"アイヌ語で「冷たい水の出る沢」","answer":"「稚内市」…北海道にある日本最北端の都市","a1":"稚内市","a2":"登別市","a3":"富良野市","a4":"札幌市","correct":"稚内市"},
        {"question":"チベット語で「大地の母神」","answer":"「チョモランマ」…一般に「エベレスト」と呼ばれる、世界最高峰の標高8848メートルの山のチベット名","a1":"チョモランマ","a2":"サガルマータ","a3":"キリマンジャロ","a4":"マッターホルン","correct":"チョモランマ"},
        {"question":"ネパール語で「竹を食べるもの」","answer":"「パンダ」…中国語で大熊猫、日本語でシロクログマと呼ばれる動物","a1":"パンダ","a2":"コビトカバ","a3":"ボンゴ","a4":"オカピ","correct":"パンダ"},
        {"question":"ロシア語で「ソーセージ」","answer":"「カルパス」…セミドライまたはドライソーセージの一種","a1":"カルパス","a2":"スパム","a3":"ハム","a4":"ベーコン","correct":"カルパス"},
        {"question":"ペルシャ語で「王は途方に暮れた」","answer":"「チェックメイト」…チェスでキングが詰んでしまうこと","a1":"チェックメイト","a2":"アンパッサン","a3":"ツークツワンク","a4":"キャスリング","correct":"チェックメイト"},
        {"question":"ギリシャ語で「虚ろな刺」","answer":"「シーラカンス」…生きた化石といわれる魚","a1":"シーラカンス","a2":"ピラニア","a3":"シシャモ","a4":"ピラルク","correct":"シーラカンス"},
        {"question":"イロコイ語で「美しい川」","answer":"「オハイオ州」…州旗は全米の中で唯一、長方形でないものを採用している州","a1":"オハイオ州","a2":"アーカンソー州","a3":"テキサス州","a4":"イリノイ州","correct":"オハイオ州"}
    ]
}
